免費WiFi慢 38%不達標

免費WiFi慢 38%不達標

■多個政府免費WiFi熱點被指速度不達標。

【本報訊】港府2007年起，在選定政府場地提供免費WiFi，前年更承諾將WiFi網速提升1倍，目標向每名用戶提供每秒3至4Mbps服務。惟審計署引述政府資訊科技辦公室去年的周年檢查結果，發現3,087個政府WiFi熱點中，多達38%（1,171個熱點）速度低於每秒3Mbps，另有10個熱點無法連線。

供應商放棄服務照保按金

審計報告又發現，政府增設WiFi熱點速度緩慢。原本承諾明年底將公私營機構合作推出的「」免費熱點，由1.7萬增至3.4萬個，但截至去年底，熱點只增加3,339個，私營機構對計劃反應冷淡。另外，港府前年與4個網絡供應商，簽訂特許協議在185個人流較多的公園及旅遊景點提供WiFi。當局被發現未諮詢法律意見，就同意修訂協議，容許供應商放棄在156個熱點放棄服務，亦不需沒收按金。

■記者鄭啟源

200萬元電子平台無用

【本報訊】新一期審計報告揭發，海關和消委會共斥資200萬元建立一個電子平台，交流資訊和轉介個案，結果系統自2016年2月啟用後，兩年來一直是零使用率。海關承認雙方的系統互不相容，如要轉介個案，必須進一步提升兩個系統。

審計報告又指，海關及通訊辦執行《商品說明條例》檢控率偏低，2013年7月至2017年12月期間就「服務」的檢控率，通訊辦僅得3%；海關只有6%，審計署認為，有需要全面檢討執法事宜。

審計報告同時發現海關屢涉延誤調查，有人投訴於連鎖海味店買到假魚翅，調查人員只「放蛇」一次，未找到目標魚翅便停止跟進。有人投訴一款椅子構造不穩，海關耗時半年才發出禁制通知書，禁制零售商出售。審計署指不知情的消費者或已購買並使用該款椅子，情況不理想。

■記者潘柏林

控煙辦被走數156萬元

【本報訊】禁煙區內違例吸煙定額罰款長期被「走數」，審計署發現，訪港旅客違例吸煙走數欠交罰款數字長期高企，過去5年就有468宗走數個案，佔總數21.5%，共涉及70.2萬元。至於本港居民欠交罰款比率亦有上升趨勢，比率由2013年僅0.4%增至去年的3.2%，合共涉及576宗，欠交罰款總額達86.4萬元，5年共涉156.6萬元。

通宵巡查比率不足

審計署又認為，控煙辦應針對較常發生違例吸煙的場地，如巴士轉乘處及遊戲機中心，加強巡查。控煙辦過去的通宵巡查比率亦只有1.6%，比率有需要調升。審計署同時審視「香港吸煙與健康委員會」運作，發現上年度有5名委員，整體會議出席率不足一半，有1人更缺席全年度所有會議，認為會議出席率有需要改善。

■記者鄭啟源

支援少 SEN學生無進步

【本報訊】新一期審計報告指，公營普通學校在5年間，有特殊教育需要（SEN）的學生大增37%至1.15萬人，當中注意力不足或過度活躍症學生激增97%，教育局估計是家長對SEN認識加深所致。審計報告質疑，大部份學校雖聲稱滿意照顧SEN學生進度，但為數不少的SEN學生無進步，促教局檢討自評機制，以加深了解照顧SEN學生所面臨的挑戰及措施成效。

以2016/17學年為例，88%至99%的學校在照顧SEN學生所涉的3個範疇自評「滿意」或「十分滿意」，但同時有20至31%SEN學生在社交適應行為、學習表現，以及學習態度/動機被校方評為「沒有進步」。

昨有SEN家長團體反映苦況。女兒患自閉症和專注力不足/過度活躍症的黎太稱，女兒在學前階段社署支援充足，升小後由學校接手，支援卻大減，惟有月花數千元睇私家，帶來沉重經濟負擔。

■記者鄧力行

上一則
八號幹線甩漏 路政署賠3.7億

下一則
東華三院13屬校全級考小三TSA

有利益衝突 三委員照審批

97%交流北上 無國際實習名額

75%名額無人去 軍訓營仍續辦

昇達失299日排污紀錄 獲環保署放生

路政署管理工程不善掘路延誤急增78% 最長封多16月

民政懶理 葵涌公園空置17年

八號幹線甩漏 路政署賠3.7億

審計署轟民政局耗1.3億推青年內交 辦一人洗腦團

泛民打手LIKLN